{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est le créateur de Sherlock Holmes?",
            "TrueAnswer": "Arthur Conan Doyle",
            "FalseAnswer": [
              "Agatha Christie",
              "Edgar Allan Poe",
              "Raymond Chandler"
            ],
            "Explanation": "Arthur Conan Doyle a créé le célèbre détective dans 'Une étude en rouge' publié en 1887."
          },
          {
            "Question": "Quel est le pseudonyme du voleur dans 'Arsène Lupin, gentleman cambrioleur'?",
            "TrueAnswer": "Arsène Lupin",
            "FalseAnswer": [
              "Hercule Poirot",
              "Miss Marple",
              "Sam Spade"
            ],
            "Explanation": "Arsène Lupin est un voleur charismatique et rusé créé par l'écrivain français Maurice Leblanc."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le faucon maltais', comment s'appelle la statue de grande valeur?",
            "TrueAnswer": "Le Faucon Maltais",
            "FalseAnswer": [
              "L'oiseau noir",
              "L'homme mince",
              "Le grand sommeil"
            ],
            "Explanation": "'Le Faucon Maltais' est un roman policier de Dashiell Hammett, et la statue noire devient un objet convoité."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le thriller psychologique 'Les apparences'?",
            "TrueAnswer": "Gillian Flynn",
            "FalseAnswer": [
              "Paula Hawkins",
              "Liane Moriarty",
              "Ruth Ware"
            ],
            "Explanation": "'Les apparences' de Gillian Flynn explore les complexités du mariage et de la tromperie à travers un récit captivant."
          },
          {
            "Question": "Quel est le décor principal de 'Le crime de l'Orient-Express' d'Agatha Christie?",
            "TrueAnswer": "Un train",
            "FalseAnswer": [
              "Un bateau de croisière",
              "Un hôtel",
              "Une île"
            ],
            "Explanation": "Le roman se déroule dans le luxueux train de l'Orient-Express alors que le détective Hercule Poirot enquête sur un meurtre."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain est connu pour la série 'Nero Wolfe'?",
            "TrueAnswer": "Rex Stout",
            "FalseAnswer": [
              "Dorothy L. Sayers",
              "Mickey Spillane",
              "Patricia Highsmith"
            ],
            "Explanation": "Rex Stout est l'auteur de la série policière mettant en scène le détective cultivé Nero Wolfe et son fidèle assistant Archie Goodwin."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de plume de l'écrivain de romans policiers Agatha Christie?",
            "TrueAnswer": "Mary Westmacott",
            "FalseAnswer": [
              "Ellery Queen",
              "P.D. James",
              "Ngaio Marsh"
            ],
            "Explanation": "Agatha Christie a également écrit des romans romantiques sous le pseudonyme Mary Westmacott pour distinguer ses œuvres diverses."
          },
          {
            "Question": "Quel détective fictif réside au 221B Baker Street?",
            "TrueAnswer": "Sherlock Holmes",
            "FalseAnswer": [
              "Hercule Poirot",
              "Lord Peter Wimsey",
              "Sam Spade"
            ],
            "Explanation": "Sherlock Holmes, créé par Arthur Conan Doyle, est renommé pour son intelligence et sa capacité de déduction."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme caractéristique du détective fictif Philip Marlowe?",
            "TrueAnswer": "Un pistolet",
            "FalseAnswer": [
              "Un couteau",
              "Une loupe",
              "Une machine à écrire"
            ],
            "Explanation": "Philip Marlowe, le détective privé dur à cuire créé par Raymond Chandler, se fie souvent à son arme à feu dans les situations difficiles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le vrai nom de l'auteur de romans policiers Ellery Queen?",
            "TrueAnswer": "Frederic Dannay et Manfred Lee",
            "FalseAnswer": [
              "Agatha Christie",
              "Dorothy L. Sayers",
              "G.K. Chesterton"
            ],
            "Explanation": "Ellery Queen est en fait le nom de plume utilisé par le binôme d'écriture des cousins Frederic Dannay et Manfred Lee."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit 'Le chien des Baskerville' mettant en scène Sherlock Holmes?",
            "TrueAnswer": "Arthur Conan Doyle",
            "FalseAnswer": [
              "Agatha Christie",
              "Dorothy L. Sayers",
              "Rex Stout"
            ],
            "Explanation": "Sir Arthur Conan Doyle a écrit le classique roman policier 'Le chien des Baskerville' dans le cadre de la série Sherlock Holmes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier roman mettant en scène Miss Marple d'Agatha Christie?",
            "TrueAnswer": "Un meurtre est-il facile?",
            "FalseAnswer": [
              "La disparition de M. Davenheim",
              "Le train de 16h50 pour Paddington",
              "Le crime de l'Orient-Express"
            ],
            "Explanation": "Agatha Christie a introduit la chère détective célibataire Miss Marple dans 'Un meurtre est-il facile?'"
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du protagoniste dans 'Millénium' de Stieg Larsson?",
            "TrueAnswer": "Journaliste",
            "FalseAnswer": [
              "Policier",
              "Avocat",
              "Cuisinier"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste de Stieg Larsson, Mikael Blomkvist, est un journaliste qui se retrouve impliqué dans un mystère complexe et captivant."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain classique du crime est connu pour la série Adam Dalgliesh?",
            "TrueAnswer": "P.D. James",
            "FalseAnswer": [
              "Ruth Rendell",
              "Patricia Highsmith",
              "Sue Grafton"
            ],
            "Explanation": "P.D. James, Dame James de Holland Park, a créé le détective introspectif Adam Dalgliesh dans sa célèbre série policière."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville fictive se déroule la plupart des romans de Raymond Chandler?",
            "TrueAnswer": "Los Angeles",
            "FalseAnswer": [
              "New York",
              "Chicago",
              "Londres"
            ],
            "Explanation": "Les romans noirs de Raymond Chandler se déroulent principalement dans le ventre sale et corrompu de Los Angeles des années 1930 et 1940."
          },
          {
            "Question": "Quel type d'animal est le détective dans la série 'Le chat qui' de Lilian Jackson Braun?",
            "TrueAnswer": "Un chat",
            "FalseAnswer": [
              "Un chien",
              "Un perroquet",
              "Un lapin"
            ],
            "Explanation": "Dans la série 'Le chat qui', le journaliste Jim Qwilleran et son chat siamois Koko intuitif aident à résoudre divers mystères dans leur petite ville."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la capacité surnaturelle possédée par le protagoniste de la série 'Odd Thomas' de Dean Koontz?",
            "TrueAnswer": "Voir les esprits des morts",
            "FalseAnswer": [
              "Lire dans les pensées",
              "Voyager dans le temps",
              "Télékinésie"
            ],
            "Explanation": "Odd Thomas, le modeste cuisinier et héros réticent, possède le don de voir les esprits persistants et de les aider à trouver la clôture."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de plume utilisé par la célèbre auteure de romans policiers J.K. Rowling?",
            "TrueAnswer": "Robert Galbraith",
            "FalseAnswer": [
              "Richard Castle",
              "P.D. James",
              "Agatha Christie"
            ],
            "Explanation": "J.K. Rowling adopta le pseudonyme Robert Galbraith pour publier sa série contemporaine de romans policiers mettant en scène l'enquêteur privé Cormoran Strike."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'icône des femmes détective créée par Sue Grafton dans sa série 'Alphabet'?",
            "TrueAnswer": "Kinsey Millhone",
            "FalseAnswer": [
              "V.I. Warshawski",
              "Sharon McCone",
              "Nancy Drew"
            ],
            "Explanation": "Kinsey Millhone de Sue Grafton est une enquêtrice privée perspicace et indépendante, navigant dans des affaires complexes de la série 'Alphabet'."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le classique roman policier 'Le grand sommeil' mettant en scène le détective Philip Marlowe?",
            "TrueAnswer": "Raymond Chandler",
            "FalseAnswer": [
              "Dashiell Hammett",
              "Agatha Christie",
              "Patricia Highsmith"
            ],
            "Explanation": "Raymond Chandler, connu pour son style noir, a introduit l'icône du détective Philip Marlowe dans 'Le grand sommeil', se déroulant à Los Angeles."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}